<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>work on 朱Chu's Blog</title><link>/categories/work/</link><description>Recent content in work on 朱Chu's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 12 Jun 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/work/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>中國大陸工作 | work in China</title><link>/post/working-in-china/</link><pubDate>Sun, 12 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/post/working-in-china/</guid><description>前言 回首在中國大陸工作的過去三年，我認為儘管是現在的上帝視角，我還是問心無愧地覺得，去中國大陸工作這個決定真的是挺正確的，或許甚至是當時能做的最好決定。你肯定很好奇、甚至拍桌斥吼地問『去中國大陸工作有什麼好的』？沒錯，要離開土生土長的台灣、從小到大的朋友們和再熟悉不過的生活圈，長期慘遭吐痰聲所擾，甚至還要忍受較不禮貌的態度（身為台灣同胞的優越感），確實隨便舉就可以舉出些待在台灣工作的好處，但在這篇文中我會盡可能中立地去陳述我所看到的差異、優劣，為什麼我覺得去大陸工作也是挺好的機會，特別是對迷惘、想存錢或想逃離家到外地邊旅遊邊工作的社會新鮮人。我沒有要說服你，但你能知道自己還有很多選擇，這些開放的新思維都將幫助你做出最好的決定。
其實選擇間能比較的不外乎就是拿到的薪酬、獲得什麼樣的生活品質、為了這生活付出了多少代價、休假期間能做什麼事？在放鬆休閒時能不能有自己想做的娛樂？剩下就是，像我這種特別愛旅遊最在乎的，旅遊是不是能花少一點，卻帶給你更大的爽感？有沒有時間讓你玩、玩的時候還需不需要擔心工作？
開門見山地比較各方面對我來說的優劣，如果對各細項有興趣，再往下找到相對應的段落就好，也歡迎在我的 Instagram 留言敲碗。哪個部分希望看更多、了解更多，我會開心收到任何回應或反饋的! Thanks in advance.
除了上面簡單提到的台灣機會優勢外，沒想到大部分都是大陸勝出，真的是出乎我的意料之外。當然我沒有提到那些僅跟個人相關的角度，像是家人朋友們、離鄉背井和適應新環境的過程，基本都是台灣勝出，但這些的影響程度也因人而異。就以我為例，當初選擇離開台灣派駐到大陸工作，也是因為我知道我就喜歡往外跑，在家或者說習慣的地方關不住我，而且覺得要趁年輕出去闖一闖，雖然我知道中國大陸在我內心的居住排行永遠都是倒數的，(因為小時候跟家人跟團旅遊都是去中國大陸，加上不喜歡大陸人太直接的態度)，但這個地點是我當時能選擇中最好的，撇除台灣。
💰 首先收入部分，因為是派駐，所以除了本薪外，會有額外的一筆外派津貼，這是一筆相當可觀的零用錢，對於大學新鮮人而言更是，津貼的多寡各公司各有不同，在待遇好一點的公司，甚至可以比我上方表格寫得更高。也因為是派駐，會提供你相當不錯的居住環境，而且是免費的，也不用負擔水電費，可說是大大地省去一大筆開銷。我”當時”認為吸引力最大的其實是每兩個月有來回機票和活力假，可以回台灣探親、找朋友，但若不想回家，是可以改機票去其他國家旅遊、假甚至不會被取消，很感恩地我在疫情爆發前用此去了三個國家旅遊，可以說是公司贊助我去旅遊放鬆的！很可惜地在現在疫情肆虐的情形下，這美好的優勢也已成回憶，大多派駐的福利都有或多或少的縮減，輾轉地我隻身到深圳加入了家港商，發現深圳的平均薪資水平剛好可以對標台北，打個擂台賽比較下現在的發展，因為我有了兩年工作經驗後才來了深圳，所以比較新鮮人時期不是那麼的公正，但之後有機會可以問問我同事，兩年工作經驗深圳能拿到的offer跟台北比也可以最高50%左右，我也聽說更多的，我認為中國大陸工作的生態是，價錢基本沒有上限，全部各憑本事，台灣容易流於年資和經驗，很難突破天花板。更別提最近聽到香港這嚇死人的薪資了，短短兩三年年資、講了一口好技術，就可以拿到月薪快20萬台幣的薪資，但香港花費也高啦～～～
Life 生活部分，大家都知道微信支付寶支付很方便，沒體會過可能沒有這麼深刻的感受，是真的很方便、超乎想像的方便，每個從大陸回來的人，都有個過渡期要重新適應帶錢包出門。淘寶和京東等各種電商平台，也是超出想像的改變人們的生活型態，一閃而過想到要買啥，直接在京東下單隔天就到了; 昨天晚上在手機下單買菜肉、生活必需品，今天下班就可以在家附近的便利店取貨了，重點是便宜且品質很好，可以說超市和菜市場幾乎沒有存在的意義了。交通方面，搭地鐵或公車都是二維碼的，現在在老一輩還是不是這麼習慣的，但現在還是隨處可見用二維碼支付票價還可以優惠的，而且常常會有優惠禮包，簡直是便宜的不要不要的！
💃🏼🏝 台灣在娛樂項目上優勢才稍稍凸顯出來，新電影常常領先全美上映，在大陸是基本想看的電影都不會上，勉強有興趣的要不上一週就下檔了或隔了半年才上，但說起其他休閒娛樂，室內攀岩館、劇本殺狼人殺等娛樂場所也是應有盡有，戶外活動在地大物博的中國大陸可說是完全碾壓，尤其在疫情期間尤為顯著，大陸境內旅遊還是能在特別小心的情況下暢行無阻，從北方能滑雪爬雪山，西方的沙漠鬼斧神工，東南方的灣岸沿海風情，無一處不有趣呢！
Summary 總結來說，若你是不排斥中國大陸的環境和人們，追求更高的生活產出與反饋的話，我是強烈建議你把在中國大陸工作納入人生規劃的考量名單裡，看看對岸相關的產業能拿到怎麼樣的薪資待遇和水平，或許這也是具挑戰又開闊明朗的一條道路。若這篇文章不小心激起你心中想跳脫舒適圈、又不想跳得太遠的漣漪，但它和形成推動你前進的浪潮仍存在著許多疑惑，歡迎私訊我Instagram提出任何疑問，我會盡可能把疑問整理成完整的篇章，再來和大家分享的。但在發問前，若能給予我大大的鼓勵、追蹤我會開心地且充滿感激的，最後謝謝你/妳看到這裡。Big thanks~</description></item></channel></rss>